500人豪花逾10萬放生 倒養殖魚落海 恐威脅原生物種 傳播疾病

500人豪花逾10萬放生 倒養殖魚落海
恐威脅原生物種 傳播疾病

■有善信從船上把魚倒進斜道，送進海中。夏家朗攝

【本報訊】臨近佛誕，不少善信會放生祈福。500名善信昨日參加「海上大放生」儀式，放生聲稱價值逾10萬元養殖海魚。有動物團體質疑在寵物店及街市購買的動物非原生物種，難以在野生環境生存，亦有可能威脅原生動物或者傳播疾病，繼而對生態造成負面影響。放生祈福隨時變殺生。

記者：林社炳 張文鈴

噶舉祈願國際（香港）有限公司舉辦祈願法會海上大放生，放生的養殖海魚包括多條大海斑、鱸魚及紅魚等鹹水魚。主辦單位安排油麻地旅遊汽車渡海小輪，接載善信出海到鯉魚門天后廟對開海域放生。船上設壇舉行儀式，台上置有大寶法王畫像，邀來近20位喇嘛誦經，並筵開40席素食自助餐，每名善信收費280元。

兩艘漁船在鯉魚門海域待小輪抵達，隨即把養殖魚送上小輪，輪候的善信接過養殖魚後走到小輪右舷，把魚倒進斜道、送進海中。善信張先生說，過去有人將淡水魚倒入大海，放生變成殺生；也有團體買來淡水魚、海龜、龍蝦等在船上或岸邊放生。他強調，資深佛教徒不會這樣做，只有一知半解的善信才會。

愛護動物協會回應《蘋果》查詢時表示，很多人視放生動物為善行，用意是讓被囚禁的動物回歸大自然，免卻被屠宰命運，但事實上在寵物店及食物市場購買的動物並不適合放生。因牠們大部份不是原生物種，也有可能受傷或患病。再者，非原生物種難以在本地環境生存，人工繁殖的動物沒有野外求生技能，最終難逃死亡命運。

漁護署曾去信籲三思

愛協提醒市民，若放生地點不正確，錯選不合適動物生存的棲息地，導致動物痛苦及死亡，有可能觸犯《防止殘酷對待動物條例》（第169章），最高刑罰為監禁3年及罰款20萬元。

中文大學生命科學學院副教授陳竟明表示，今次團體所放生的魚類，例如盲鰽、絲鱲等都屬於海魚，對生態威脅相對較低，但放生始終會影響生態環境，「任何放生都係唔贊成」。他續指，曾有團體放生沙巴龍躉，由於沙巴龍躉食量驚人、攻擊性強，令水域其他魚類被獵食或難以覓食，加上沙巴龍躉屬人工雜交品種，與其他魚類交配會威脅海洋生態；即使放生也不應放大型魚，應放魚苗，否則會影響生態環境。他強調本港水域不應進行放生活動，惟現時法例未有監管，促請當局加強立法。

漁農自然護理署稱，署方日前已去信有關團體，呼籲在安排放生活動前謹慎思量，以免對動物的健康和福利、以及本地生態系統帶來負面影響。署方昨日有留意活動情況，暫未發現虐待動物行為。

■有漁船工人將一籃籃養殖魚送上小輪。

■小輪上有大批善信排隊，準備將養魚放生。

■小輪設壇舉行儀式，有近20位喇嘛誦經。

上一則
健身業反對冷靜期無條件退款

下一則
曾有人亂倒害死淡水龜

成班假和尚夾埋班水佬呃錢

樓主泛民打手LIKLN

佛撚

信得呢d教多係咪會弱智

依D on9為做而做

就算真係有神有佛都唔會保佑依班蠢人

都唔明班傻鳩可以覺得自己積緊德
同性交轉運無咩分別

我見到殺生

成班on9無腦

信佛真係要有智慧先會得道
仲要搞個離水放生?
睇見依啲和尚同埋啲愚蠢市民真係唔開胃

呢邊放轉個頭比人釣曬，D魚養大唔識自己搵食會自己游埋碼頭比人釣

喂魚啫，都唔比

佛陀時代係冇乂規模放生呢樣野
你見到隻小昆蟲唔殺已經係放生

迷信撚真係憨鳩鳩

入嚟就係等呢張圖

成日諗可能水底有個網轉頭班漁佬網返晒

根本冇功冇德 自作孽

幫下人好過啦屌你老母

偽善

又種因

做人真係唔好咁迷信

搞活動果個為左從中抽水咋

將呢班廢人放生喺非洲大草原餵獅子老虎啦
功德無量呀

信呢d都係冇腦

睇樣都知係藍絲多

有無得丟呢班佛L落海放生體驗吓啲動物放生係點

我剩係覺得依d人一係怕死，一係真心膠

或者班on9只係想自我感覺良好

五毛都係大自然一部分
將五毛放生當然無問題

相D魚係咪淡水魚黎?

一人50$ 豪？

應該要有法例禁止啲人放生
啲柒頭戇撚鳩鳩破壞晒個生態環境

華人真係又蠢又垃圾既廢物人種

竟然當將放生當係做善事積福

完全曲解佛學放生既原意,成班垃圾福就冇,作孽就有

立法禁止啦屌你老母

成日話信佛的人其實最撚仆街
好像某影壇大哥成日拜佛, 居然借醉強姦, 害左人地一世

現代佛教基本上全部墮落哂,當佛教係搵錢工具

放生商業化,連和尚都變左職業有返工放工時間,有糧出

虛偽 自私 無知

數學家？

呢班撚樣成日以為放生就係做好事 實情做緊嘅嘢影響緊生態平衡
偽善撚自我感覺良好

信佛，信基督，信回，無神論，不可知論
一樣會有呢啲人

真係學佛嘅人唔會點樣參與放生活動，佢哋眼中只要善言善思善行，唔做壞事就夠

眼見啲成日講自己放生又乜又物嘅人，反而好多都係長舌婦之類、專貪小便宜、狗眼看人低、憎人富貴嫌人貧嘅偽善者，肯定係覺得自己平時做得衰嘢多，就懶係搞呢啲嘢、自欺欺人

唔應該話現代佛教，而係處心藉佛搵錢既人
佢哋根本唔係信佛

之前係北角馬頭見過
班人係前面放生
後面班落線釣魚
釣上嚟仲要係幾大條嘅石斑
成件事on99

幾多積分可以換個生鐵鑊